Q1) EMP 테이블에서 사원이름을 대문자, 소문자, 첫글자만 대문자로 출력하기
A : 

Q2) EMP 테이블의 사원들 이름은 각 몇바이트인지 출력하기
A : 

Q2-2) EMP 테이블 내의 직책이름이 6글자 이상인 데이터 출력하기
A : 

Q3) EMP 테이블의 모든 사원 이름을 세번째 글자부터 끝까지 출력하기
A : 

Q4) 010-1234-5678 (-)를 (/)로 바꾸어 출력하기
A : 

Q5) 주민번호 941230-1111111, 전화번호 010-1234-5678
	위 개인정보의 뒷자리를 오라클 함수를 이용해 '*'로 출력하기
	
A : 
		  
Q6) 오라클 함수를 이용해 EMPNO, ENAME 두정보를 합쳐, EMPNO : ENAME 옆 정보처럼 나오도록 출력하기
A : 
	
Q7) Q6을 CONCAT() 이용하지 않고 출력하기
A : 
Q8) EMP 테이블의 모든 사원들 급여를 십의자리에서 반올림한 후 출력하기
A : 

Q9) 테이블 내 직원들의 연봉을 백의 자리에서 버림 후 출력하기
A : 

Q10) 입사 5주년이된 EMPNO, ENAME, HIREDATE, WORK5YEAR 의 데이터로 출력하기
A :

Q10-2) 입사한지 40년 미만인 사원 데이터 출력하기
A: 

Q11) SCOTT의 입사날짜와 현재날짜의 개월 수를 출력하기
A : 
Q12) 현재날짜와, 6개월후의 첫 월요일을 출력하기
A : 

Q13) 7월과 11월의 마지막 날짜 출력하기
A : 
Q14) 현재 날짜를 몇년, 몇월, 몇일, 무슨요일인지 문자열로 출력하기
A : 

Q15) 1982년 9월 1일 이후에 입사한 사원 정보 출력하기
A : 

Q16) EMP 테이블내의 직책이 MANAGE인사람은 급여를 10%, SALESMAN 인사람은 5%, ANALYST인사람은 그대로,
		나머지는 3% 인상된 급여로 소수점 없이 출력하기
A : 

Q17) EMP 테이블 내의 수당(COMM)이 없으면 '해당사항 없음', 있으면 '수당 : ?' 으로 출력하기

A: 

***Q18) EMPNO, MASKING_EMPNO, ENAME, MASKING_ENAME
		위 정보를 출력하는데, MASKING_EMPNO 에는 사원번호 앞 두자리 외 뒷자리를 '*' 로 출력,
		MASKING_ENAME에는 사원이름의 첫글자 외 나머지 글자를 '*' 로 출력하는데, 이름이 5글자 이상
		6글자 미만인 사원정보만 출력하기 예) 7788 77** SCOTT S****
		
A : 

***Q19) EMP 테이블의 사원들 평균 근무일 수 는 21.5일 이다. 하루 근무시간을 8시간으로 잡고
		사원들의 하루 급여(일급)과 시급을 계산하여, 일급은 소수 세번째 자리에서 버리고
		시급은 소수 두번째 자리에서 반올림하세요

A : 
	
***Q20) EMP 테이블내의 사원들은 입사날 기준으로 3개월후 월요일이 정직원이 되는날입니다.
		사원번호, 사원이름, 입사날, 정직원이 되는날짜, 수당(COMM)을 출력하는데, 수당값이 없는 직원은
		N/A로 출력하세요
		
A : 
			
***Q21) EMP 테이블의 EMPNO, ENAME, MGR, CHG_MGR을 출력하기
		CHG_MGR의 조건은 직속상관의 사원번호가 존재하지 않을 경우 : 0000
					   직속상관의 사원번호 앞 두자리가 75**일 경우 : 5555
					   직속상관의 사원번호 앞 두자리가 76**일 경우 : 6666
					   직속상관의 사원번호 앞 두자리가 77**일 경우 : 7777
					   직속상관의 사원번호 앞 두자리가 78**일 경우 : 8888
					   그외 직속상관 사원번호의 경우는 본래 직속상관 사원번호 그대로 출력
					   
A : 

